# Transcript of Pepper&Carrot Episode 16 [tp]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/xx/documentation/062_Transcripts.html
for how they can be generated without retyping them after you are done 
translating or updating the content of the speechbubbles in the SVG(s)
and more information and documentation about them.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
nimi|1|False|lipu nanpa luka luka luka wan: jan sona pi nena kiwen

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
jan Sapon|9|False|ike, jan Pepa o. mi wile ala!
sitelen|2|True|jan Sapon
sitelen|3|False|wawa pi
sitelen|1|False|★★★
sitelen|5|False|SOWELI MOKU
sitelen|6|False|15
sitelen|4|False|13
sitelen|7|False|nasin Mun
sitelen|8|False|LINJA LAWA PONA
kalama|10|True|Telo
kalama|11|False|Telo

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
jan Sapon|2|False|wile mi la, mi pini ala e utala toki. jan pona mi la, mi pini ala kin e ona. ante la, ni li kama ike lon tenpo ale.
jan Sapon|1|True|sina taso o pali e ni
jan Pepa|3|False|j-jan Sapon o, mi wile e pona sina...
jan Pepa|4|True|jan sona mi li pana ala e sona. ona li pali e ni taso: ona li lon tomo mi, li toki ike e kiwen sijelo ona. pali ale mi la, ona li toki kalama tawa mi...
jan Sapon|6|True|o kute! sina jan pi wawa nasa , o pali sama ni!
jan Sapon|8|False|sama jan pi lili ala!
jan Sapon|7|True|o toki wile tawa ona! o toki wawa tawa ona!
jan Pepa|5|False|sina wile ala e ni anu seme: o kama tawa tomo mi, o toki tawa ona ... ?
jan Sapon|9|False|a, ken, ken! sina la, mi ken kama lon poka sina, li toki tawa ona.

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
jan Tume|1|False|ni li seme? sina toki e ni tan seme: sina kama sona e ala?!
jan Tume|12|False|suli la, sina toki e ni kepeken jan ante. sina wawa ala pilin anu seme?!
jan Tume|14|False|monsi mi li pakala ala la, mi pana e sona mi, e sona pi wawa nasa ala a. sina lukin e sona ni!
jan Kajen|15|True|jan Tume o, utala ala
jan Kajen|16|False|toki ona li pona...
waso|2|True|mu
waso|3|False|mu
waso|4|True|mu
waso|5|False|mu
waso|6|True|mu
waso|7|False|mu
waso|8|True|mu
waso|9|False|mu
waso|10|True|mu
waso|11|False|mu
kalama|13|False|ANPA!

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
jan Kajen|1|True|tenpo la, mi tu li jan lili ala. mi ken pana e sona lon tenpo ni la, ni li pona.
jan Kajen|2|True|sina wile e ni la, o tawa
jan Tume|5|True|a a!
jan Tume|6|True|jan sona anu seme?
jan Tume|7|False|sona ona la, jan tu ni li lili ala lili taso?
jan Pepa|8|True|lili taso tawa seme!?
jan Pepa|9|False|mi tu li tawa!
jan Sapon|10|False|seme? "mi tu"?
jan Tume|11|True|pona a. mi lon ona.
jan Tume|12|True|ni li pona tawa mi: sina o toki tawa jan sona.
jan Tume|13|False|ona li lon sewi pi nena ni
jan Tume|14|True|sina wile ala wile
jan Tume|15|False|kama sona suli?
jan Kajen|3|True|jan sona pi nena kiwen
jan Kajen|4|False|toki sona ona li pona mute...

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
jan Pepa|1|False|wile!
jan Sapon|2|False|wile kin!
jan Tume|3|False|pona! wile sina li suli!
jan Pepa|9|False|O UTALA !!!
jan Sapon|6|False|A... AKESI SULI IKE !
jan Pepa|8|True|IKE LI TAN TOKI PI JAN SONA MI!
jan Pepa|7|True|MI SONA E NI:
jan Pepa|5|False|ike a !
jan Tume|4|False|o tawa!

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
jan Pepa|1|False|ANPA KIWENA PI SIKEMUS MUTE !
jan Sapon|2|False|SELIMUS SULIMUS !
kalama|3|False|Ttawa!
jan Tume|4|True|aaa, sina jan lili la, sina wile utala e ale lon tenpo ale!
jan Pepa|7|False|pana sona ni li seme!
mama|11|False|nasin lawa : Creative Commons Attribution 4.0, ilo: ilo Krita en ilo Blender en ilo G'MIC en ilo Inkscape li kepeken ilo Ubuntu
mama|10|False|musi ni li tan pali pi ma Elewa. pali ni li tan jan David Revoy. jan Craig Maloney li pana e pona tawa ona. jan Willem Sonke en jan Moini en jan Hali en jan CGand en jan Alex Gryson li pona e musi ni.
sitelen toki|8|False|- PINI -
mama|9|False|tenpo 04/2016 - www.peppercarrot.com - musi sitelen & toki li tan jan David Revoy - toki pona li tan jan Ret Samys
jan Tume|6|False|ala li kama pona la, telo seli li suli, li pona mute a! ona li pona e luka sina, e noka sina, e pilin sina!
jan Tume|5|True|sona pi jan sona li ni: o sama ona!

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
mama|1|False|jan Pepa&soweli Kawa li nasin jo pi jan ale, li nasin Free(libre), li nasin Open-source, li lon tan mani tan jan pona mute. jan 671 li pana e mani la, lipu ni li lon:
mama|2|False|sina ken pana kin e pona tawa jan Pepa&soweli Kawa lon www.patreon.com/davidrevoy
